亞運泳將聯署聲明惹反彈 前港隊泳手狠批泳總釀「核爆級公關災難」

亞運游泳港隊昨日發出聯署的譴責聲明，引起各界反彈，矛頭指向幾位剛從亞運歸來的運動員。前港隊泳手符泳就在社交網站開腔，點名批評泳總出信譴責而非解釋及道歉，又形容聯署聲明釀成「核爆級公關災難」，導致泳手被圍攻，泳總難辭其咎。立法會議員梁繼昌亦因應事件要求立法會帳委會去信審計署署長，建議對方對奧委會進行審計，並審視奧委會的選拔機制。

曾經出戰3屆亞運、前50米自由泳香港紀錄保持者符泳，今日在社交網站發文，指見到發出聲明的運動員被圍攻，令他「真心憤怒」。

與部分現役港隊成員做過隊友的符，指「鍵盤戰士固然可恨，但最令人髮指係無人考慮到呢份聲明嘅破壞力」，他批評當局在事件曝光的第一天，未有公開聲明，反而待事件發酵數日後，「才出信譴責追究而非誠心解釋道歉」。他又形容在泳隊凱旋歸來時任由泳手聯署是釀成了「核爆級公關災難」，點名批評泳總難辭其咎。

立法會議員梁繼昌昨日在港隊發出聲明後，亦在社交網站指今次風波與泳總和奧委會有關，不明白在亞運表現出色的港隊成員為何要「捲進這漩渦之中」。他又指奧委會作為政府資助機構必須透明、公正行事，因此已要求立法會政府帳目委員會去信審計署署長，要求對方考慮對奧委會進行衡工量值審計，「以還各人一個公正說法，以及澄清公眾疑慮」。

梁繼昌向《蘋果》表示，有關審計不一定只局限於今次的選拔問題，「亦可以睇吓佢用錢用得好唔好、點樣處理涉及利益衝突啱情況等」。他稱衡工量值審計往往會做一些個案審視，「雖然唔會開名，但我哋都會估到講緊咩」，當中就可以審視奧委會的程序是否合符公義；他指是否進行審計、以及審計範圍均由審計署自行決定，但指署方過去亦會接納帳委會的建議。

記者向泳總查詢，港隊的聲明是否應泳總的要求發出，但暫時未獲回覆。